const quizDataUUD = [
    {
        question: '1. Negara Kesatuan Republik Indonesia adalah Negara yang berdasarkan Pancasila. Hal ini dapat disimpulkan dari ...',
        options: ['Pembukaan UUD 1945 alinea 1', 
            'Batang Tubuh UUD 1945', 
            'Supersemar 11 Maret 1966', 
            'Pembukaan UUD 1945 alinea 4'],
        answer: 'Pembukaan UUD 1945 alinea 4',
    },

    {
        question: '2. Proses perubahan UUD 1945 yang dilakukan oleh MPR pembahasannya melalui beberapa tingkatan. Pembahasan tingkat yang ketiga dilakukan oleh ...',
        options: ['Rapat paripurna MPR', 
            'Rapat fraksi partai', 
            'Sidang umum MPR', 
            'Komisi/Panitia Ad Hoc'],
        answer: 'Komisi/Panitia Ad Hoc',
    },

    {
        question: '3. Pasal 28 A – J UUD 1945 hakikatnya merupakan penjabaran dari Pancasila sila......',
        options: ['Pertama', 
            'Keempat', 
            'Ketiga', 
            'Kedua'],
        answer: 'Kedua',
    },

    {
        question: '4. Setiap warga negara wajib mengikuti pendidikan dasar dan pemerintah wajib membiayainya. Hal ini tercantum dalam UUD 1945 pasal...',
        options: ['31ayat3', 
            '31ayat1', 
            '31ayat4', 
            '31ayat2'],
        answer: '31ayat2',
    },

    {
        question: '5. Bunyi pasal 32 ayat 1 mengenai kebudayaan nasional Indonesia adalah...',
        options: ['Negara memajukan kebudayaan nasional Indonesia di tengah peradaban dunia dengan menjamin kebebasan masyarakat dalam memelihara dan mengembangkan nilai-nilai budayanya.', 
            'Setiap warga Negara berhak mendapatkan pengetahuan kebudayaan Indonesia.', 
            'Negara menghormati dan memelihara bahasa daerah sebagai kekayaan budaya nasional.', 
            'Negara Indonesia dilandasi oleh beragam budaya.'],
        answer: 'Negara memajukan kebudayaan nasional Indonesia di tengah peradaban dunia dengan menjamin kebebasan masyarakat dalam memelihara dan mengembangkan nilai-nilai budayanya.',
    },

    {
        question: '6. UUD Sementara 1950 pernah berlaku di Indonesia pada tanggal … ',
        options: ['5 Juli 1959 s.d. 11 Maret 1966', 
            '5 Juli 1959 s.d. 21 Mei 1989', 
            '27 Desember 1949 s.d. 17 Agustus 1950', 
            '17 Agustus 1950 s.d. 5 Juli 1959'],
        answer: '17 Agustus 1950 s.d. 5 Juli 1959',
    },

    {
        question: '7. Kurun waktu berlakunya UUD 1945 pada tanggal 5 Juli 1959 s.d. 11 Maret 1966 disebut periode …',
        options: ['RIS', 
            'Orde Lama', 
            'Orde Baru', 
            'Reformasi'],
        answer: 'Orde Lama',
    },

    {
        question: '8. Di tengah proses pembahasan perubahan UUD 1945 terdapat kesepakatan dasar dalam melakukan perubahan dengan cara addendum yaitu perubahan dilakukan dengan …',
        options: ['Boleh merubah naslkah asli untuk penyempurnaannya', 
            'Tetap mempertahankan naskah asli dan naskah perubahannya', 
            'Tetap mempertahankan naskah aslinya dan naskah perubahannya diletakkan melekat pada naskah asli', 
            'Boleh merubah naskah asli ditambah dengan naskah baru'],
        answer: 'Tetap mempertahankan naskah aslinya dan naskah perubahannya diletakkan melekat pada naskah asli',
    },

    {
        question: '9. Siapa yang berwenang memberi grasi dan rahabilitasi….',
        options: ['Semua jawaban benar', 
            'DPR', 
            'Presiden', 
            'MPR'],
        answer: 'Presiden',
    },

    {
        question: '10. Berkenaan dengan perubahan isi dari UUD 1945, sebenarnya telah diatur oleh TAP MPR No. IV/MPR/1983 tentang…',
        options: ['Budget', 
            'Referendum', 
            'Mosi tidak percaya', 
            'Interpelasi'],
        answer: 'Referendum',
    },
];